圍堵國泰城遭警拖延集會須改期 員工無懼打壓：炒都要企出嚟

國泰航空在中國民航局窮追猛打下，連日來不斷向員工開刀，連工會主席施安娜都「被祭旗」，職工盟原訂明日（26日）發起圍堵國泰城，要求國泰撤回所有解僱決定及停止白色恐怖，但由於警方僅口頭通知否決集會申請，遲遲未作書面回覆，工會決定將集會日期延至本周三（28日），以便有更多時間申請不反對通知書。職工盟主席吳敏兒表示，施安娜被炒後，員工的憤怒已達至沸點，有人更揚言「就算炒都要企出嚟」，但為保障參加者，集會須先取得不反對通知書，若申請再遭封殺，才考慮改在遮打花園集會，然後遊行至金鐘太古集團。

職工盟今午在Facebook發表聲明，指集會自由不斷收窄，繼前日港鐵與政權合作，暫停列車服務，阻撓市民前往集會。警方亦以行政手段拖延處理職工盟的集會申請，令他們難以盡早向各界公佈集會詳情。國泰昨向員工發出電郵，聲稱機管局獲批的禁制令涵蓋國泰城範圍，重申對支持或參與非法活動「零容忍」，但職工盟認為，縱然法院向機場發出禁制令，但禁制令針對的是機場運作，國泰出現解僱潮，工會和員工有權抗議國泰以言入罪，粗暴解僱，禁制令不應限制員工和平集會權利。職工盟宣佈將集會日期延至星期三，以便有足夠時間申請不反對通知書，若申請被反對，會提出上訴。
吳敏兒表示，職工盟前日已就集會申請不反對通知書，但警方昨日以機管局已取得禁制令為由，口頭封殺集會申請，唯一直未有書面回覆，影響工會部署，因此決定將集會日期改至本周三，昨已向警方申請不反對通知書。她說，國泰在內地民航局打壓下將多名員工祭旗，故堅持在國泰城舉行集會，若果申請不獲批而上訴又失敗，才會改地點，不排除轉往遮打花園集會，然後遊行至金鐘太古集團。

吳指出，港龍空勤人員協會主席施安娜被炒，激起不少員工站出來，勢要與中央及國泰抗衡。雖然國泰出口威嚇員工不要出席集會，但員工反應正面，在多個航空業員工羣組中，都有人揚言「就算炒都要企出嚟」，雖然員工無懼秋後算賬，但工會希望保障者所有參加者，故集會必須先取得不反對通知書，她有信心市民屆時會踴躍參與，「大家出嚟，唔止係撐航空業員工，同時都係撐自己，因為依家全港都瀰漫住白色恐怖。」
國泰空中服務員工會過去都曾發起包圍國泰城，並繞城一圈抗議。吳表示，保守估計當日最少有數千人出席，若人數足夠，會考慮圍繞國泰城遊行，工會正聯絡被炒苦主出席，強調集會屬和理非，不會有激烈行動。
除了發起集會，據了解，職工盟亦已聯絡國際運輸聯盟反映事件，聯盟正研究可採取甚麼下一步行動。吳敏兒批評，中國民航局濫用航空安全監管的界線，政治凌駕專業，打壓航空從業員，「今日佢哋要香港航空公司交人，第二日都可以要求其他國家嘅航空公司做同一樣嘢。」

默默支持....

到時一定去

唔係第時香港人唔洗旨意安安樂樂打工

唔係應該圍中國民航局咩...

一定去

What better time than now? What better place than here?

冇反對通知下延期

咁咪撞左metoo遊行

推